\clearpage
\section{Eine LED blinken Lassen}

\subsection{Versuchziel}
In diesem Teilversuch wollen wir eine LED zeitgesteuert blinken lassen. Dafür nutzen wir die serielle Schnittstelle des Arduino für die beidseitige Kommunikation mit einem PC.

\subsection{Aufbau}
\begin{figure}[]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{images/1_blink/blink.jpeg}
    \caption{Aufbau}
    \label{fig:blink_aufbau}
\end{figure}

Der Aufbau besteht aus einem Arduino, einer LED und einem $\SI{1000}{\ohm}$ Widerstand.
\subsection{Durchführung}
Der Arduino kann sowohl Daten per serieller Schnittstelle von einem PC empfangen, als auch senden. Um dies zu zeigen, sendet ein Pythonskript ein zeitgesteuertes Signal. Dieses Signal besteht entweder aus einer "1"\ für "LED an"\ oder aus einer "0"\ für "LED aus". Der Arduino schaltet nur auf dieses Signal hin, nicht selbstständig. Nach dem Umschalten der LED sendet der Arduino ein Signal zurück mit dem Zustand der LED. Die LED ist jeweils $\SI{2}{\second}$ an und für $\SI{4}{\second}$ aus.

\subsection{Analyse}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{images/5_planck/on_off.pdf}
    \caption{Status gegen Zeit}
    \label{fig:led_time}
\end{figure}

Man sieht auf dem Diagramm den Status der LED aufgetragen gegen die vergangene Zeit.
